比iPhone還貴！蘋果螢幕支架賣3萬 網友罵翻

蘋果公司4日召開一年一度的WWDC全球開發者大會，針對頂級專業工作者需求，推出的MacPro電腦主機與可調整螢幕支架Pro Stand卻引來大量負評。Mac Pro挨轟太像起司刨絲器，Pro Stand要價高達999美元（折合約新台幣31000元）更遭網友齊聲譏諷。

發表會上，Pro Stand價錢一公布就讓現場一片譁然，不滿聲音之大，讓台上的蘋果工程副總裁特努斯（John Ternus）一度結巴。

蘋果官網上稱Pro Stand「是精心設計的臂膀，完美平衡顯示器，幾乎無從感受到重量，讓使用者可輕易擺放就位。」但螢幕跟支架不但分開來賣，選配的Pro Stand定價竟比749美元的iPhone X貴兩百多美元，連一些狂熱的果粉都震驚不已，更在社群媒體引發反彈。

推特用戶林奇（Twitter/Aidan_T_Lynch）指出，Pro Stand要價比非蘋果牌筆電與手機都還要高，等於是對任何考慮購買蘋果機器的消費者比出了「終極中指」（the ultimate middle finger）。他還說，蘋果去年釋出的每一個搶錢新裝置都沒有新功能。另一位推特用戶則說，一個螢幕支架賣999美元完美呈現了蘋果現在的所有問題。

科技媒體《Engadget》提到，Pro Stand看起來的確不錯，不僅現代時尚，能讓螢幕平穩傾斜，還可輕易滑順水平翻轉成繪圖模式，但是否真值得用戶掏出999美元買，非常令人懷疑。這也是蘋果近幾年的毛病，推銷一些吸睛、但實際沒有太大用處的技術。

《Engadget》指出，Mac Pro使用者不介意砸大錢買高階螢幕或配備萬全的工作站型電腦，但999美元的支架就讓人不知道蘋果的重點在哪，特別是還有其他更便宜的替代品。從現場反應來看，顯然使用者埋單意願不高。

Link?

屌完咪又係乖乖俾錢